[最佳價] 青衣新盤「明翹匯」首張價單折實入場費432.1萬元

佳明集團 () 旗下青衣樓盤項目「明翹匯」公布首張價單，涉及156伙單位，戶型包括一房單位90個，兩房單位39個及三房單位27個，實用面積介乎299至586平方呎。計及最高21%優惠後，折實平均呎價為14,813元，折實入場費為432.1萬元。

佳明集團營業及市務總監顏景鳳形容定價是「最佳價」，參考了項目周邊環境及近期樓盤的成交價，希望能令市民容易上車。若與同區樓盤比較，相信有逾15%的折讓。

她又指，有見政府放寬樓宇按揭成數，因此這批單位的定價亦有因應新措施，接近九成單位是800萬元以下。但若選擇在建期付款，則沒有7%優惠。項目將會在明天正式收飛及向公眾開放示範單位，料最快在下周開售。

由於項目存有山坡維修問題，顏氏指公司已為此撥款3,000萬元的管理基金。由於青衣沒有新樓盤，因此管理費會參考荃灣的新盤，承諾一定是合理價。

龍市 go go go

細發展商會唔會重演龍床盤按揭爆quota事件

講起大西北龍床盤 諗起六月時候開賣既山山二期
開放式好似440萬起跳

呎價唔貴

個位唔差
行2步超市食市 好過 咩龍灣

40 萬首期, 正正常常30 歲買3 間都得

真心 幾吸引

有無平面圖

點止呀 連登仔fg 50k
30歲果時買哂成層都得

垃圾盤，當年流標 再投2千幾蚊投返黎 ，又要做山坡保養，又山卡啦，附近平價酒店勁多大陸人出入，又近碼頭嘈到死，8千蚊尺都唔值

果個位落青衣地鐵站都要20分鐘

計埋其他費 起碼80萬la
40萬你瞓醒未

非常唔好住呀，交通極唔方便，咪買

屌你，咪破壞青衣嘅唯一淨土

到香港15分鐘，葵芳10分鐘，旺角20分鐘，咪住

返工嗰個位去青衣站都ok 有巴士
但去葵芳可以食屎

街市平均2分鐘1架，咪住

可唔可以計黎睇睇

之前結婚係藍澄灣住左一段長時間, 果個位基本上一落去己經見到 巴士,小巴,超市,食肆,便利店,五金,759同洗衣果類設施, 亦有大量的士會主動入黎等客, 而個碼頭偶爾幾聲船嗚之外無咩聲, 最大問題只係無鐵同埋缺乏一條好順既路步行去青衣城, 市區番工既完勝小欖同元朗南, 其他不足口價己經包左, 只睇3個廣告價既單位我覺得吸引.

呢個位去青衣定葵芳都2-3個字走唔甩
不過唔算山卡啦
附近美景有惠康大把野食，係痛宵夜囉

律師費 按揭保險 印花稅 經紀 你唔洗比呀

仲要新樓可以唔使點裝修

一手樓洗咩俾經紀
經紀俾返你呀

山坡保養

祝大家好運

呢個我柒左 當佢回 3 萬比你 計埋其他野都70個la 唔計傢俬小小裝修 80我誇張左 但 唔係40幾50 lor

[極度緊急]急急急，英國領事館外面急要人！！！

點計70個呀 香港人首置身份 印花稅俾 scale2先3%
按保保費又可以供

3年樓花，真心不了

揸車囉

回10萬是基本

2022年1月

隔離個山坡係用超巨型嘅ground anchor方法做出嚟，定期維修費貴到hihi

個山坡上高好多山墳

aa?

但離青遠城最遠既樓黎？

會唔會諗得太多？呢個名唔浮誇，正正經經，幾好。

要包咁大幅斜坡維修，伙數又唔算多，條數好甘。。。

下 美景個頭出葵芳唔係仲快過去青衣城咩

冇野補充

青衣南同北差天共地
南面要駁車又多大陸人慘過天水圍

成日等幾班 等到想搭的士

都係果句啦 買之前一定要實地行一次望下先

住隔離 你問我答

有無銀行按揭巴打講下會唔會唔批

地產佬召喚post

乜野洗費要去到80萬?

我覺我青衣南係葵芳一部份。。。真心唔覺得係青衣黎

盈翠就係
呢度青半山呀 交通廢過閪
比多二十分鐘就差唔多

真心抵買，唔係龍床盤，有成300實用，如果有十成按即買

個價叫合理, 恆大個盤可以收下皮

個價幾吸引, 唔知會唔會提供 shuttle bus 去 MTR 呢? 如果係, 管理費貴返少少都OK

供撚死

3萬rebate都已經好保守了

樓市咁旺 是但係街都搵到客啦
洗撚上黎搵

你講mug撚野
有d夾硬嚟wor

你住地鐵上蓋就係

啱
住青衣北，去荃灣快過去美景

可惜佢唔係藍澄灣嗰個位呢, 仲要上山, 美景再入

佢以為青衣城咩

成世人未去過青衣北
見你地咁講完真係想考察下

另外，明翹匯後面有一個山坡，業主或需負責日後維修費用，顏景鳳表示，集團已經準備3,000萬元山坡維修基金，她指出，得悉市場同類型新盤山坡維修費用數百萬元，聲稱可以用50年，所以她相信3,000萬基金足夠應付多年的維修費用。

係
你行去青衣城要20分鐘
但搭車出青衣城都係要15分鐘

應該香港人買掛
大陸人都唔要呢D樓啦

呢d小發展商，要留意單位設計用料有冇問題

我擔心3000萬會比基金佬蝕到冇撚哂

其實住藍澄美景既人, 從來都冇諗過會用腳行去青衣城/青衣站

係邊架，唔覺有新樓

關基金佬咩事

住青衣南真係唔撚想出街
利申青衣南.....

佢應該講搭巴士呀.
去香港948
葵芳小巴
旺角42A

上地產小子個PAGE有

望下個長安巴士站同黨鐵就夠

下我成日行去青衣城WO
其實同搭車差唔多時間
仲要唔洗錢
來回都8蚊
其實住青衣要搭車先去到青衣城係好on9既事

美景都叫多野食

其實真係唔洗糾結去青衣要幾耐既問題, 多數人都係出美孚/葵芳轉車

我都覺得佢諗得太多

個位衰到爆

屌我住碼頭行出青衣城都覺得遠

咁都唔差，巴打住開深山？

咁藍巴勒海景都唔差既

有車就20分鐘

你住碼頭
藍澄灣個位係閪D既

我都住隔離 你問我答

我認識住青衣嘅都好少去青衣城 或者我認識嘅少住青衣北

強烈建議起個青衣南站
屌你老母一諗起放工番到青衣
仲要搭多程249就真係頹

其實算係咁，美景有小巴自己出葵芳，又有車去青衣站

仲有巴士出旺角，荃灣，食就普普通通，起馬有個ive頂住連同其他小店

係驚個斜坡維修問題
相信會好多人入票

利申：住青衣南

仲搭黨鐵

去青衣城搭黨鐵

我係美景上面，咁大個仔行過一次，打風果次

跳

距個碼頭會唔會係指翠怡

佢應該講緊搭的士

純自住既而供細價樓
慳左d樓價咪買車
享受一下「月入」帶來的生活

翠怡撚表示同意

翠怡咁近青衣城就食屎啦
問過美景撚未

呢個位真係住埋我果份
仲話19分鐘到尖東
你30分鐘去到我都俾個叻你
仲衰過長宏

屌你美景咁多野食

朝早果架242x應該得既

大家快啲on9沖去買
你地一直沖發展商一直坐大
比貴唔單止
賣身唔單止
賣埋個社會佢
加油

美景野食出名垃圾
你都可以行去長發食姐

美景一過9點 撚有野食

住青華先係沙漠

翠怡24小時冇啖好食

行25分鐘先到不了
去新都會食仲快

你叫長宏情何以堪.....

價價價 價價價價膠佳價

呢兩年買左白石角嗰批

青衣真係沙漠黎

不要分那麼細
全青衣都係垃圾

呢個執7左佢

青衣正垃圾

成個post都係打手

你係咪未去過美景？

我估海欣

買過樓未 經紀都講得出

呢個時候仲買樓。。。
我地一輸，香港會全面新疆化，中共一定會清算香港呢一化人

我估狗屋宿舍

翠怡

一直都好難想像住青衣仲要青衣南既人係點生活 原來有人美景行去青衣城

其實用藍澄去比較就好，藍澄480呎賣6球，呢度420呎頭賣560萬，全新樓，咁我會覺得抵過藍澄，你全新樓收租都14000，有3%回報

其實我真係諗唔明點解青衣地鐵站要起係北面，起中間唔好咩

最搞笑係青衣北近荃灣，但地鐵居然係兜個圈去荃灣

青衣南就極依賴巴士

識買一定買呢度
掃管笏可以收皮

變左青衣島民訴苦區

利申：青衣南

15% discount 但遠期option

白石角同埋掃管笏真係可以收皮
除非有車位有車

Sales?

咩瓏灣話印花稅都唔洗俾，仲要送裝修

覺得唔差嗰啲本身生活都應該幾艱苦
多一個選擇畀佢哋都好

供幾撚多年呀

葵芳可以
點到香港15分鐘？認真問

步行去青衣城好遠喎！

可能私家車由踩油個下開始數起

其實唔得，但948都好快

其實我想講係咪漏左AA 佣
未買過1手唔知

求精算師，

借4球分25年供，每月幾錢

葵芳去荔景 咁岩荔景又有車
就可以15分鐘多d 到香港

班次係咪疏

去葵芳都10分鐘啦起碼

党鐵起站係諗幫居民嘅咩？

價錢平 但質素差
講真，深井同價錢會唔會好d?

打手mode，I大附近，可以入去食學生餐

白石角應該係全港最差既地點，除非你番科學園/中大or退休人士，唔係真係唔好入去，一定後悔終生

青衣車位緊唔緊張？

藍澄真係不了

天氣熱就行到濕撚晒

呢樣真係最差。。。

起多個青衣南又駁到邊條線？
諗唔到，東涌線無得加站

嘩 啲學生多得你唔少

今日見灝景灣200萬賣左一個

山坡保養先至係重點畀到你痴線

屌 咁西貴

咁都係不了

好似康城咁整個站出黎?
青衣->東涌
青衣->青衣南

平左架啦！一減價即刻有人買

唔好ff la 師兄
狗鐵係唔會做無利益既野
個到起晒樓 佢唔會駁入去 係你有生之年

咁唔係點姐
由青衣城番美景都要半個鐘

唔好意思講句 康城全部私樓 青衣山上面。。。

點解你覺得狗鐵會因為有需求就會幫你

食學生妹就買

因為我ff緊

仆街價

唔好再ff 了

黎緊美景對面起幾棟公屋 到時等車等到仆街呀

蘇貞昌回應林鄭月娥: 初條撚心！ 陸續有來！

有青俊苑

屌
住青衣就十間都wtc

有車都唔掂？

青桃個邊插針起一棟

我以為你會講藍澄灣曉峰園

長亨撚呢？長亨長宏都閪到仆街
又唔近南橋又唔近北橋
住響山上面與世隔絕

未買過好出奇? 買得到仲洗屌鳩林鄭?

有無好羨慕長安

好羨慕長安
成日見到明明青衣城同山上只係隔坐山 但地形要兜圈 起條橋幾好
btw 全青衣除左山下 其他都垃圾

因為青衣係後期先起，最初起荃灣線時無考慮到青衣係一個大問題，後期要起新機場，先帶動左青衣交通

喺美景嗰邊咪可以直出葵芳！都好方便呀

連發展商回幾多畀個agent 都未知
就肯定至少10萬
450萬樓，回10萬？
你真係high大咗同9up唔使本

咁都叫唔近 你係咪想俾人打

其實你買過樓未架
450萬樓，點計80萬

我買8球樓
都係3x萬
按揭保險分期畀

仲未計收返傢俬禮券十幾萬

唔貴喎，龍咩市。
299呎450萬。算係住得人+比得起首期+供得起。

不過唔知呢D樓喺下年正式推行800萬9按嘅時刻會爆升到咩地步。

唔怪得呢個價，我仲諗住點解會咁平。

稍為識做小小都係回10萬啦
係呀最平450萬 1樓個d對住條馬路個個單位咪450萬囉 你估真係個個單位都450萬咩
仲未計你係呼吸plan定即供
佢標450起跳到你實際買個正常中層單位埋單一定500幾萬 500幾萬回10萬其實好撚正常
之前白石個幾個盤都係咁回 靚女咪回水d囉

美景就係 山上除左搭車一定有位坐真係冇優點

3年樓花

青衣無得加南站

落青城要20分鐘

有車洗鬼買呢啲西位

原先青半山政府諗住收晒公屋起環形富豪半山區直望港島，南區太多廢老搞唔成

北區原先起spy中心吸外國客，比689同777廢棄晒成個計劃

得青站長安同附近十分鐘步程屋苑先叫得做青衣

樓上好多打手

如果平時無行開路，個條路都幾係野㗎
返工時間條路又窄又勁多人
近果個係長安2，灝景，盈翠

冇肉食 仲要同公司拆 靚女咪可以求下個客回少d

咁樣叫起碼咩
至少
咁多條件
仲有你都未答發展商回幾多畀agent

忍唔住出聲，但應該好快畀人叫aa狗

咩spy 中心無聽過

灝景都叫上蓋啦1 2有咩分別？

貪曾香港發展項目之一
頂撞得中共多，一到689上任全部廢棄晒

唔明回10萬有咩令你不滿要出聲 我撚知發展商回幾多比agent咩 呢行想做生意就係要比甜頭個客架啦 即供價都有成7%discount 當你500萬買 回10萬其實都係2%

完全冇聽過呢兩個plan
幾正wo

有冇人知維修山玻要幾貴同幾耐一次
會所好正

利申: 住長發爛鬼海景公屋

有車緊係邊度都掂白石角既新樓一早比之前既樓霸左最靚既海景，新既全部都係近公路果面不過真係強烈唔建議在職人士住白石角，真係唔係講笑

長安2，好撚柒閪鳩屎方便，但係120尺龍床低層公屋，想死

spa 麻

948 真係好撚快 搭11美景對面上車, 搭2已經港澳碼頭落車

讀IVE可以買果邊

省返車錢

不嬲連登講樓d post得淡笑

咪撚玩啦，步行去青衣城，半個鐘呀?

下下搭的士呀? 巴士等好耐，仲要青衣尾站咁滯，朝早上唔上到車都成問題

住 the I hall?

青衣果頭全部agent都係廣東話講唔正既支那人, 你咪買囉

痴撚線 個位閪到

IVE 職員 買返就爽死

呢家推緊啦巴打。。。。

美景總站有249m 243m，小巴來回葵芳（自己獨立線）
得朝早948過海同42a去旺角冇位之外，講嘈就梗加未算，隔離大大個美景頂住
酒店果邊亦唔會入黎

不過相信本身住青衣果班都唔會樓換樓換佢
住開山腳咁方便去黨鐵站，仲同你搬去要坐車先去到咩

可唔可以餐餐落青大食

你咁講住半山，山頂果d點算
利申：住半山

銀行唔係話下年先跟咩

狗屋又遠咗少少嘅～

住咁多年未試過入i大

點計到40萬？

已爆升左5-10%

呢加提前升啫，2020仲有大把好戲睇

長宏有野食咩？

以前住個頭落葵芳快過落青衣

有無人知美景果頭朝早出中環架巴士9xx易唔易上車？係咪要企全程？

咁都叫住得人?
痴線...

好多打手15分鐘去葵芳 大直路開GTR 啊？

之前去fd屋企 唔記得邊撚度 青衣去青衣都搭撚左廿分鐘
呢個稱為青衣最入

有段中原既片介紹個盤話設施完善，有青衣城同青衣公園，康文署，港鐵，屌你全部都講青衣北既設施，搭去青衣北要成廿幾分鐘，夠搭大半條荃灣線...

遠係一件事，我最想知係點行
我試過行去藍澄灣，中間穿工廠區有條馬路夜晚一個人都冇⋯

其實青衣應該移山，再起樓，青衣站好似康城咁延伸一條線出去青衣北以外其他地方，咁就fit

藍澄而家冇咗班紅帽自由行叫正常啲
他朝有一日啲零蚊團返嚟，你去百佳都要同佢哋一齊排隊入
你唔會覺得好住

個廳同唔少兩房差唔多大 算係咁

師兄係咪講漏咗「去葵芳架小巴唔使排隊你又上最後一個即開車」

我講緊葵芳出發
如果青衣出發都係
一定要咁岩 架車即開

藍澄灣難啲行！長青就行到！

長安都叫唔近⋯⋯

附上平面圖，地產經提供

三房八球有找
邊撚到搵

俾stamp俾到仆街呀

律師費幾千
經紀又有回佣
50幾萬差唔多啦

想入票，有冇AA幫手？

恒大個盤我收到AA D相
柒撚到呢
隔住個mon都成陣強國味

好似無

回佣cover到稅

老實講
另一塊青衣地由宏安地產買入
我無記錯成$8000-$9000一呎地價
佳明呢個盤都有D水位

38k都唔係易

第二間要成樓價15% stamp
借到名另計

近唔近先 8000蚊咁貴地段應該唔差

住山頂,出mk 如果巴士點快都要半個鐘...
開車就好拿快, 出尖咀兩個字

係咪青衣最高果度？

青衣地價兩年升3倍 宏安呎價8491元奪住宅地

文章日期：2018年4月12日

【明報專訊】上周接獲25份標書的青衣寮肚路住宅官地，最終宏安地產（1243）以8.673億元奪標，以可建樓面10.2萬方呎計，每方呎樓面地價8491元，屬市場估值上限，較佳明集團（1271）2016年6月以每方呎樓面地價1980元投得同區細山路地皮高出近3.3倍，貴絕青衣住宅地。宏安地產指，項目將發展精品住宅，主打實用約200方呎之開放式單位，總投資額約13億元。

美景隔籬，好隔涉㗎

細山路
出入去葵芳仲快過青衣城

不如等宏安地產仲撚好

落葵芳仲柒快

咪玩，去青衣城架巴士兜黎兜去
去葵芳小巴10分鐘都唔洗

睇返位置差好遠 佢係長宏附近

唔熟青衣，但佢要賣到$15000呎先平到手

200呎盤 easy

重點

到時全青衣最高，幾撚威

我

3年樓花真係搏一鋪
諗去當年九倉個棟環海東岸

巴打呢個係一樓平台特色戶黎

呢個位去葵芳勁快, 去青衣城就, 不了

Google地圖係一座山 如果要買野點搞。。。

印象中有超市係美景, 美景樓下勁多餐廳,
民生地方黎講D 野幾齊

利申:EX 住果頭, 叫做熟果頭

有冇咩同類型俾好貴維修山坡費既屋苑例子參考下?

點解大單位都係黑廁？個則邊個設計？

出尖咀兩個字唔係幾信囉 你超速呀？

仆街了 仲開二百呎
又高價投地

套廁好似有窗

呢度青衣山喎

發展商係佳明，小規模發展商。售樓書內建築設計師名稱冇提供，估計係發展商自己內部建築設計部負責

坐大飛

今日試過由青衣北行過去，唔係有個住長康既frd真係唔識行，要行去青怡，再起綠悠雅苑隔離一個球場上天橋，去到涌尾，再過長康，再起邨入面左穿右插有條隧道通去美景，美景行到最入就係個新盤，痴撚線地方...

係呀！不過行到長康巴士站我就唔識了 美景唔係喺對面馬路咩？有隧道？長康好似迷宮咁
所以基本上我唔相信有人住山上會行路撘地鐵

地產經紀傳嚟全個樓盆平面圖+大小單位分佈圖供巴打分享

唔係長康居民基本上唔會識行，要起邨入面坐車立落一層有條隧道過果條馬路。我住長康個frd都話有時會行落地鐵，不過要等天氣唔熱先會，但唔會地鐵行返上去，因為係上山同落山分別，但都係講緊長康，基本上住美景一定唔會行，小巴出葵芳算...

你想講九龍建業呀嘛
九倉同會德豐同系

咁複雜....
我幾個禮拜前行過一次去長康
勁曬勁熱 佩服你朋友我走嗰陣寧願撘去葵芳

會德豐油塘PE 都好似有山坡費
唔知幾錢

住緊長康2期
行上行落地鐵站都試過
佢指果條隧道係美景過對面長青果條
因為附近冇紅綠燈，所以得果條路
其實係長康行要係商場搭lift上3樓去到巴士站，向落山方向行，過左球場後就會見隧道

On9講唔好住嘅，我肯定非住嗰頭/垃圾 懶ive仔，街市大把車又多的士
講話冇車嘅1定係只搭美景小巴嘅垃圾ive仔

反而青衣城先on9，嗰度只會巴士集中出荃灣，荃灣非轉車交匯處，
出入只靠黨鐵...
咁你話葵芳仲好？當然，但雜好多，同都係靠黨鐵
自從有948出現，

嗰頭已經忽然勁方便
咪入喺住

500”都要open kitchen

你計下旺角泥的返青衣要幾耐
咁行多兩步路落尖咀差唔多... 頂多三個字內

係, 呢舊錢係永續

岩岩google完，竟然係長宏最入
果到可以講係叫做乜撚都冇

有寫架Ching
則師 黃董 大判 佳盛(佳明自己公司）

其實5百幾呎3房個間隔幾正路
如果唔想要開廚，咁可以自己間番廚房出來
不過廳就細左好多

嗰個位就落葵芳站啦，仲落青衣站

有興趣入飛 已經有齊資料 留TG俾AA傾回佣細節

幾時截飛

咁好住美景盲唔會係青衣最平啦

呎價計藍澄灣重平過美景

一野道出你未買過樓

on9少陣啦... 係唔係都AA狗
個盤個位置好西係事實, 但948出中上環快都係事實

呢間發展商之前(近期)有冇咩其他已落成項目?
好似好少見

個個喺度講40萬首期，40萬首期

大佬，最平嗰個個單位都要432萬，最多借九成

點40萬呀？

差3萬幾，儲都要儲多幾個月錢啦，重有其他雜費呢

最平果D通常買唔到

明寓 豪宅黎

下美景好舊喎

咁我寧願買番美景

話40萬首期就買到果d人，
唔該睇下價單先講啦
仲有aa回傭都唔係幫到好多

同意, 預 50個穩陣D.
btw 如果無50萬積蓄, 真係唔好諗上車

其實9成個新政策唔係唔包樓花咩?

個個位要行去948個位都要行一段，

同埋以後又會多一班人塞

仲要比3%印花稅

建期可做9成

自膠, 以為發展商提供9成1按, 原來係8成

掃管忽價錢買青衣 仲想點

點唔方便都屌打掃管忽既...

買呢啲樓既人見到盈翠住客會唔會好自卑

之前屯門堆新樓 遠到on99 d人都搶餐死

有咩好自卑? 樓價已反映一切, 美景住客第日見到新樓住客會唔會好自卑

但美景果面係青衣尾站，行晒長安長發青怡長康長亨，上到車都應該要企足全程..

有樓已經好過好撚多人
恆大君瓏灣果間lump sum細，酒店級裝修靚，免印花，差在山卡啦位置，個位估好多港人成世都去唔到1次。深圳灣遲d24小時通關，出入深圳南山都叫方便既
點比都係青衣好

又黎正正常常

其實依家政府新政策下點計條數
冇壓測 9按都上到車？
搞到好亂

供款比率 要大過 50%
加息後收入唔過壓測 就可以加保費 過左佢

無錯, 日日都企... 但企都係一陣 好快到所以我又冇乜所謂 快過去搭地鐵先

總之供款唔過入息一半就上到會

岩岩睇新聞
話兩房三房先借到一按

樓花盤係唔係無銀行9按？

一班車上唔上到？同埋出左西隧之後會唔會塞？因為我返花園道果頭，應該要郵政總局或者力寶落，朝早條干諾道中好似會塞塞地，因為依家住緊青衣北平時坐開地鐵，唔知路面情況點

青衣南仲諗咩青衣城葵芳⋯
42A出荔枝角都係15分鐘

屌 起好左實迫爆巴士等十世小巴

遲下藍澄灣隔離仲有幾棟公屋定綠置居，長青果度又起緊新公屋，到時一齊入伙爽到hi hi

睇你係果班車既頭排定尾排 尾就好抆水, 青衣北即係邊長發?

干諾道中朝早多車未至於好塞....

屌 948 更加唔駛上

我通常8點3先出門口，9點前返到office。
住緊長安2期，好撚方便

負資產!!!!!!!!!!!!!!!!!

948總站好似喺長安, 總站實有位, 但衰在948好似0830先有車

我依家坐地鐵，係諗緊如果抽住美景果頭先要坐948。
830先有，返9點咁咪好紋水

三年樓花...

雖然有人覺得青衣南唔方便
但我覺得啲巴士路線都幾ok
搭小巴轉黨鐵又方便
揸車唔洗講啦 過港島超快
自成一各靜中帶旺幾好
想像唔到到時三個屋苑一齊入伙會有幾爽

到時948起碼要15分鐘一班 都唔知夠唔夠做
朝早42A都好撚full

有6點幾的 948x b a自己查 好能多車

有948x嫁嘛

明明朝早好多人係長沙灣，荔枝角落車都唔明點解唔坐43c 大把位坐

係咪800萬樓下都做到銀行9成
佢發展商得8成按

銀行借8成
發展商借1成 會較高息
買兩房同三房發展商先會借埋果一成比你

暫時睇左資訊係咁 唔知準唔準確

有大半日948後已 變天
係咪唔好唔記得美景花園
有 xxx 逼人天價維修

聰明人

按保只做現樓，你做建期比貴d買先做到9成，但要賭3年後無改按揭上限先得

aa同我講 今次可以每人入兩票 叫我準備兩張本票 想問各位岩唔岩

第一次入票 唔識野

可以開張廢票登記先. 成交左先找返數比AA

咖啡你沖水 我加奶落糖
你洗衫我將啲衫燙
我幫你搵錢 買樓去清倉
最佳拍檔

青衣最值錢個位係長安長發

上到車, 但目前班次下美景果邊要迫住閘企

就係果度, 唔好行但KEEP住會有人來回跑, 唔覺一個人都無

蓋清誤會了, 理論上只係食山而建, 呢度應該好多青大人應該可以澄清番, 來回葵芳計埋等車3個字差唔多. 班次好Q密的快過去青衣城

原來個山頭都幾旺

咪啱大陸閪囉

話

發展商低價開盤策略奏效。佳明集團控股(01271)旗下青衣明翹匯，周四(24日)正式開放示範單位及收票，售樓處氣氛熱鬧，市場料暫已錄逾300張入票登記。

1人兩票
150個人

我唔熟一手樓銷售手法, 咁其實算好唔好賣?

例如450萬 係咪即係可以借9成，咁月入要幾多呀？

上網 click 幾 click 就出晒, 有冇咁懶
Btw 借唔借到9成我諗要問aa

關aa嘜事
就算問banker
佢都要上mc/mortgage approval unit先知
結論：得批畀你果個知

我意思係要問 aa 發展商有冇提供九成按揭

15分鐘去葵芳
小巴得喎

你諗下好啦. 個到會起黨鐵站...除非拆撚左個貨櫃碼頭佢

四百幾尺都要成六球野....六球野住咁入無野丫
I大番左四年, 有架小巴都OK 快出入葵芳
但你話行去青衣真係咪撚痴線
最撚大問題係你夜晚塔車番歸, 真係排半個鍾或以上先可以係葵芳番番屋企
太撚多學生番學同埋美景D人塔小巴番歸排撚到癲
自己見識下條人龍...有錢就渣車.....渣車呢到就真係方便啦

中共斥巨資收賣西方
遊說集團統戰華盛頓

【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人

抗衡中國魔掌
組建香港既遊說團隊！

誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。

冇人叫你純坐88c咁傻
對面有88d,新都會有43a,43
劇院又有42

88C 同88D , 43a 43 ,42 ...夜晚6點-8點, 排好鬼耐。等幾班先上到你估得你識塔咩

7點開始巴士已經冇乜人排啦，坐就未必，但企43，43a都仲上到，6點至6半就真係乜都要等啦

佢噏得出惠康有好多嘢食，已經明顯講出佢係食開屎咖啦⋯⋯食屎狗咁就滿足難怪呢啲垃圾大財團賣垃圾都越開越多分店。
其實邊區有citysuper分店就已經確立咗果區係咪正常人住既定位

美景15分鐘van仔一定去到kf
去青衣城就唔得，咁多燈位

美景叫多野食
長發都叫天堂啦

邊間仲做緊2.375%

垃圾長發已經係成個青衣最多嘢食
不過都係劣食多

我求其google search 按揭計算機撳架咋, 只打銀碼同成數, 無check detail

要住喺青衣地鐵月台先有咁嘅時間，或者喺無車嘅公路上飛車囉

十多年前佐敦個路口無咁西, 美景出行三號仔真係可以15分鐘到尖咀

我住左青衣廿幾年了

個度係青衣南, 點解要由青衣北行去呢? 有41 243M 249M 88F 架嘛
你會唔會係將南行去將北？兆康行去置樂？

曉峰園離青衣城更遠

如果出得遠，我會出到美孚先轉鐵

不過而家渣車多

我bb仔就住青衣
覺得呢個盤唔差
青衣ive呢邊出kf好快 好多巴士去市區

早上有948AB 好密車

其實無論咩盤大家都應該大手入市
下個月即升5成
樓市GoGoGo

AA回9成佣是常識跑
記得要佢寫埋實數欠單先好簽
如果唔係好似隔黎post巴打半年都收唔返

吧

長亨

附近

如果揸車 唔超速但順燈 5分鐘一定到

有原因既 位置又差 又近大陸人酒店 對住碼頭又光 同埋新地樓係值錢D

黨鐵都唔得

又係呢d廢話

77x伙單位但得83個車位，唔知幾多係拎出來賣幾多係租
如果唔係買大單位連車位，其他住客未必有位泊車
唔知附近美景花園有冇月租放盤

見有人話難行所以試下

2016年中個市艱難 佳明好好彩

買完日日穿梭巴 或自己揸車

穿梭巴

新盤都有九成？

個盤會提供穿梭巴咩

同埋自己揸車都未必有車位，770幾尺爭83個車位
如果泊街，果到好近IVE又易被抄牌
一心諗住買左之後揸車既巴打，最好去實地睇下街泊既情況
除非你肯比時租泊美景，但好似10幾蚊一個鐘

利申:原本都有d興趣，但我同太太都揸開車
呢個盤車位唔多，所以唔會考慮

你用建期比錢應該得
最好自己fact check下

係FB 見到, 唔sure 係咪官網, 有冇伏?

自己撘948試試

呢個盤3年樓花期
要做斜坡維修，面積同斜度有幾大都未知
加上交通唔方便，第日甩手會有困難

買之前要計清楚，3年後如果升市呢類盤會比較滯後
3年後如果跌市，呢類盤防守力比較弱，用建期既話要有心理準備有機會要抬錢上會。唔好預得太汶水

話雖如此，但我覺得5xx 三房應該會幾好賣

錯在你行錯路囉 正常點會經長康 重會經青怡

如果係發展商offical statement會可靠d
如果只係from AA，申請村巴唔代表一定成功。就算成功左，班次有幾密都未知，番工番學時間會唔會排好耐呢

中肯咁講交通唔方便都反映左係尺價到，如果好方便就唔會呢口價
買之前睇下自己接唔接受到

住ive仔隔離智商都會低幾倍
仲要近山不了

高層向南好似都ok

山坡

有無人知車位點分配
大單一定有優先購買權

好多新樓車位有限 賣都唔賣

新樓用建期plan+首置+平過800萬
就可以9成按+免壓測

如果有得賣應該都係大單位優先
佢得83個位，幾多賣幾多租都未知

咁正常應該點行？我行碼頭去到盡有間物流中心之後唔知點再上

其實點解座數要用1, 1A, 2, 2A而唔用1,2,3,5?

應該好多青衣人買

正常應該坐243M/249M而唔會行路

人地問想知點行 你又9唔搭8 鬼唔知坐車咩

公價2.5%

咁果個位渣車都無咩野姐
3房望落幾吸引
如果有買樓逼切性 呢個盤應該多人入飛

行翠怡跟車路直上 之後沿長青村行

我原本都係咁諗，見佢3房加儲物房果隻單位幾好用，自己車出車入都算方便
但屋苑車位太小，買左都未必有位車位比到你，如果一家人要兩個車位仲難
打算住左入去揸車既人最好自己睇下周圍泊唔泊到車，唔好諗到太簡單

原來示範單位就係公司附近, 正話八卦想入去睇下, 但見到要排隊同埋好多AA, 最終放棄

無啦 係咪已經入曬飛？
3房家庭最少都兩個位啦

未到超級周末已經有2000票了...今個周末仲要冇勇武示威

已經開了？

我都唔知入曬飛未
佢770幾伙，但得83個車位
計埋特式單位，同808尺既大單位，加埋有62伙
基本上每伙大單位最多買一個車位，好難買到2個

如果3房家庭住遠左但又唔夠車位，就幾唔方便

另外仲有種單位係755尺，共28伙
加加埋埋大單位(>755尺)都有90伙
車位就得83個，點計最多都係一伙大單位買一個車位
亦有可能車位只租不賣，估計都係大單位優先，暫時唔見發展商講車位點玩法

利申: 小弟原先有興趣，但最終就冇入飛，將自己睇左既資料分享下，分析清楚先做決定

果個位入到青衣IVE其實好格涉，夜晚又靜又多大車排路邊

利申：長安

開左喇呱，人頭湧湧咁，見人門口排隊分批入去，想係門口裝下都唔得

咁多

應該乜戶型都受歡迎

相比起恆大個盤，佢開價算係咁，地點又比掃管笏好
細3房又係10m內，做要高成數按，好多人換樓都岩洗

青衣ive個頭不嬲連區內人都覺得係鬼地唔方便
而家吹奏到地理好,出入好方便

睇過新聞D 相, 300尺一房都住得下, 兩公婆夠用, 正話路經目測以年輕couple 排隊為多

話說如果無AA帶, 可否walk in 入去架? 好怕比AA 煩住, 痴上身

住開青衣至唔覺唔方便
咁耐以黎青衣新盤
有購買力好正常丫

呢個發展商好奀下，唔係新雄雞，唔好望有穿巴啦～

好多youtuber都去過明翹匯地盤睇過個場，佢附近既長青村，美景花園，美景商場，藍澄灣同ive都有拍底。
個度環境真心好麻麻咋，你覺得頂得順就去馬啦…

一句講晒，開得幾多錢已經反映一切。

真係大話連篇呀！

渣車一定得，行西九

btw 41A呀？ 45分鐘啦

睇同咩比架咋!
你同珺龍灣比梗係啦～

呢條友揸車真係8分鐘去到 Element
不過中間遮左錶, 如果唔超速10分鐘

呢句真....
好多大陸人自己等VAN入去住果三間酒店.. 基本上啲van仔都係服侍佢地.

平日揸車一定得 唔洗19分鐘

41A不經

2003年藍澄灣開售，150萬兩房，免首期，間格唔差，仲有村巴……依家? 哈哈哈!
(又幾押韻播)

ive旁邊 不了太撚入 個化學爐仲係咪燒緊？

利申 盈翠

你講03 有錢都買灝劫灣d銀主盤

接近垂直

咁樣既話，維修成本應該幾撚貴

我前日專登揸左去一次，出西九其實算方便
不過呢個盤搵位泊車就難

係，一直都係油庫果邊

基本上沿海旁行到藍澄灣，撘lift上一層，再行條斜路，過馬路就見到IVY, 就係ivy隔離即係243m尾站。

我地個陣睇完咪係度笑囉! 😂

AA語言偽術，笑下算啦！

41a 去唔到美景wo

一定爆飛
太多分支
個盤死穴真係個山玻同3年樓花
交通唔會差過大西北

青衣北先好住...

青衣北冇新盤

無死穴 就唔係賣14000
係賣20k起
所以尺價反映左

好想住盈翠

無錯，發展商點會死錯人? 睇過周邊環境同交通真心好麻麻，接受到先好去馬。
戴個頭盔，點都好過珺龍灣既咁就……

珺瓏真係賭政府2030會落成擴建屯荃鐵路

真係賭得贏? 唔知!
正如麗晶花園門口講左有輕軌，搞左咁耐都未起啦！

灝景灣

價錢ok

地點ok?

話時話盈翠對面d村屋係乜黎，好似無見過有盤

岩岩搵到阿伯呢段youtube片，介紹明翹匯周邊ive及美景非常詳細，如果未去過實地可以睇左先。
總之你覺得接受到先去馬啦～

聖保碌村
全部都係漁民家族

咁佢地都好方便喎過條馬路就係青衣城

有冇AA狗？ 回幾多 呢到講

未買過樓。想問如果有70萬左右。月入60k左右可否做九成買2房？ 樓花做唔做到九成按？

一房既話，樓花銀行做唔到九成，咁係8成按揭？
一房價錢都吸引既

2座B室, 426呎, 折實幾多?

但建期應該拎唔到佢優惠？

建期拎唔到7% 貴好多

有冇巴打入左票?

第一次抽新樓, 想問下呢個盤入票要俾幾多錢本票架? 1個人可以入幾多張票抽呀?

即係呎價貴7%，不如買二手算

10萬，售樓書有寫

鄰近埃大
將來子女升學首選

青大

恒大收2200票咩原理

唔該巴打
想問呢個盤俾AGENT幾多%佣, 正常應該叫佢回幾多佣好?

美景同 I 大則邊，算係咁啦

律師費係幾千，但一大堆實報實銷既費用，加埋萬幾兩萬啦。

ching點睇明翹匯？

冇可能啦 有50-60都上唔到比得首期來 又過唔到銀行壓測 到時借唔到錢 達訂比人食埋50萬

問發展商借 係唔睇壓測但息高到仆街

建期先可以借9成，但用建期就無discount
當你買450萬，預借8成穩陣，首期連雜費預1球
月入3萬頭夠過壓測

3萬頭唔係好多人有

同埋450萬得最低層

位置唔方便

地產商食好多俑

琴日一日收千幾票 計埋今日應該收夠4000票。。。

知唔知呢個盤幾隻隻佣？

no 但好撚多息

抽到頭2，3成 number 先有人權

一向都係計揸車唔塞個時間

同問

都唔係，一房即供折左10樓以下都係450萬內

2.5% 我覺得ok啦

今日尖咀打仗看佢點收票

但第三年P+ 又點計

做轉按啦

轉按計唔計首置？ 都做到九成？

借9成真係唔得，最少95成或者全借，直接上車

多數出葵芳站啦 5-10分鐘

得紅van, 繁忙時間等好耐

將來個仔仲多謝你揀間咁近i大既樓
天地堂翻屋企5分鐘

買部滑板跣住去

斜坡每戶一年至少嘔5萬出嚟維修呀

段新聞話地產佬嘔3000萬出黎幫你整住先

3000萬最多整到4年 之後就慘喇

利甲 做過斜坡維修工程 十分fatfat

買得都預4-5年後放 等升

Lm

450萬 300幾呎

點計架有冇d確實數字？
個盤有700幾戶

隔離藍澄灣 好似13k ～15k一呎..
明翹呢個價同埋斜坡. 2年4個月樓花真係好伏

留意發展商按揭2年低息. 拼接120日成交勉強理論達到交樓轉按

不過..樓花如果delay一個月你就要挨一個月貴息..

大陸細發展商

港資建築公司起家咼

山坡維修問題，整唔好架

5萬

港資黎架之前係做contractor

發展商話3000萬夠整50年喎

支那夠話五十年不變啦，2003 年咪都推個廿三條出黎

如果樓價跌轉按唔知使唔使抬錢上會

公價2.5想地產狗回幾多比你?

回埋真係狗糧都冇得食

如果唔借佢發展商錢
買間300呎即供8成按即供
咁買係未最平
計完條數P 2.375都係岩岩過到壓測

唔該柒少陣

450萬當個地產狗回足哂比你，1蚊都唔落公司又唔落袋先回到十萬

第2間開始要比15%稅wo

固定受薪, 可以50%入息黎計. 如果BONUS就要唸唸

同埋第二間已經唔可以九按

所以要有人頭
d人幫12歲子買樓 真係買比佢咩，人頭黎架

依家邊有2.375咁低

諗緊新政策加保過有冇機

果d 點過到壓測九按

3000萬維修斜坡50年
唔夠10年都用晒啦

Pilecap 都未落，2年半期都好趕下

不過個位置係幾靜，又可以份ive食平飯

sor

知唔知幾多票

睇完售樓書都唔係好明個斜坡維修自費保養
一時寫2024年9月30日之前
後面又寫批地文件年期所有時間

佳明集團(01271)旗下青衣明翹匯首個周末日開放示範單位。市場消息指出，截至今天下午2時，市場累收逾3000票，以項目首批連加推合共234伙計，超額認購逾11.8倍。

(尋日新聞咁講)

幾時截？

打電話問左銀行. 話樓花都係要壓測.跟舊例

我只係好奇,
因為個答案係4年同50年,
點解差咁遠

仲要建期先可以咁玩

同問，有少少想入票買間1房，但星期五先返香港

指邊方便要建期先得？

唔知, 我都留意緊.
不過之前話今個星期開賣, 我諗唔會等到星期五呱, 相信你要等下一水喇.

免壓測9按/8按係要用建期plan先做得
新政策係唔包括樓花

你就柒少陣啦
最平450萬 =成棟450萬？
1樓對住條馬路加揀即供plan先做到咁撚平炸 on9
買個正正常常中層單位都500幾萬up 回十萬係好正常 你做唔到 大把agent做

唉 冇得咁玩就壓測差果少少
唯有等佢第二批貨

細行經紀分一半佣，450萬樓佣11萬2千5，你要佢回8，9萬，一定有人肯做

第二批仲貴

真? 有親戚做aa
佢話同公司拆得好少，最多得3成
當550萬，如果回十萬可能得一萬蚊，甚至更少

聽我親戚講，佢做aa，450萬，11.25萬唔係自己袋，回完仲要同公司拆，回9萬姐係得兩萬零蚊，拆埋得果幾千蚊，加埋幾千蚊底薪，aa狗回生存?

好似打份普通工仲好

細有細做 大有大做 你賣二手樓仲慘 1個盤同6個人拆帳

之前新樓盤個個爭住搶 d agent心態：薄利多銷

咁點樣生存?

開頭以為樓花都可以免壓測. 宜家明白就差少少咁樣.
唔怪之得咁多人買二手拉.

壓測bonus又要兩年. 好多人都係卡係度

一個新盤分一萬 你一個月賣5個已經5萬啦
之前白石角 啟德 d人係爭住入票

賣100個就100萬啦

係咁簡單就好

利伸 非aa, 只係買過樓，深知都好難撈

不嬲做aa都係今個月搵埋下個月個份
不過唔知係咪要個客收樓佢地先有佣分

有冇人入左飛?

諗住邊款payment？

嘩 咁都信？

工程fat fat
斜坡更fat

想問第一批貨同第二批貨通常相差幾耐？

聽agent話 落成左先再決定
簡左先比10%

點會有人信3000萬整到50年

睇下張圖，業主要負責維修既斜坡唔單只屋苑後面果幅，成座山既斜坡維修都係要業主負責，差唔多係屋苑面積10倍
而且對住屋苑後面果幅斜坡差不多90度角，好似用ground anchor固定(有錯請指正)，相對維修同保養成本較大

其實我有興趣知筆維修數估計要幾錢，有冇專業人士講解下?

【明報專訊】政府為增加房屋供應，計劃在更陡峭的斜坡上建屋，建屋斜坡的斜度上限，由現時的20度放寬至25度。土力工程處新任處長汪學寧接受訪問時指出，開發斜度逾20度的斜坡，帶來的山泥傾瀉風險會增加，技術上雖然可行，但成本會較平地建屋為高，私樓業主亦要有心理準備負起長遠的維修費用。

汪學寧說，20度的斜坡其實「已算斜」，須削去部分山坡，平整土地才可建屋，可供發展面積較平地少，政府部門若要開發更斜的山坡，須就項目提交土力處審批，土力處會把關，避免出現昔日因開發斜坡而引發的大型山泥傾瀉。

斜度20度擬放寬至25度

例如1972年西半山寶珊道山泥傾瀉，引致旭龢大廈倒塌慘劇。他又認為現時市民關心地貌變化，會希望減少移山填海等大型開發工程。他透露，過去政府部門提交開發斜坡的項目，鮮有不過關。

目前全港有1.4萬個私人斜坡，土力工程處每年會揀選約100幅勘察，如發現有危險，會建議屋宇署向業主發出危險斜坡修葺令。

斜坡接修葺令 每戶付10萬

過去不時有業主投訴危險斜坡維修費用高昂，例如兩年前薄扶林一幢大廈接獲危險斜坡修葺令，維修工程便涉及200多萬元，每戶平均攤分10多萬元。日常維修費亦會計入管理費，以牛池灣嘉峰臺為例，被多達9個總面積逾18萬平方呎的斜坡包圍，單是每年維修斜坡費用便高達20萬元，由於該屋苑戶數較多，每戶每年僅須分擔100元的費用。

人造斜坡出事風險減3/4

另外，剛接任處長的汪學寧，曾參與調查本港多宗嚴重的山泥傾瀉事故，包括1994年西區觀龍樓護土牆倒塌，以及1999年石硤尾邨山泥傾瀉事故等。他表示，政府早年集中處理人造斜坡的安全問題，於2010年完成「防止山泥傾瀉計劃」，令人造斜坡的山泥傾瀉整體風險，由1977年開始計劃時的100％，大幅降至25%。

該處近年進行的民意調查顯示，受訪市民關注斜坡安全的比例有下降趨勢，去年只有54.7％，較2011年下降11.7個百分點，估計與近年錄得較少山泥傾瀉有關。他指出，香港仍存在山泥傾瀉風險，呼籲市民居安思危，不能掉以輕心。

如果保養得好大整機會細d
18萬尺每年20萬
60萬尺當每年100萬都夠玩30年

D傭係有分級別.
做條數越高, 分既比例都越高.
例如你做成一單, 分到10萬, 同公司拆係9:1.
但係當你做多幾單,分到50萬, 同公司拆, 可能已經係7:3. 間間唔同.
所以有啲碼到老細嘅真係好好搵. 但絕大部分都係靠租盤吊命

一年 8百萬走唔甩 連通漲計

投呢個標既發展商真心搵業主笨

租好過買

明翹匯
星期五發售3⃣8⃣8⃣間

💥銷售安排
地址： 尖沙咀漆咸道南39號鐵路大廈

出售時間：
01/11 星期五 09：00

入票截止時間：
30/10 星期三 20：00

抽籤公布時間：
31/10 星期四 17：00

兩房600以下先會買

大行拆2成，細行會拆到5成，2，3萬除2都有萬幾蚊，實有人肯做、新樓要做既野真係少好多

好似好抵,但睇完張floor plan咪又係同納米樓差唔多
兩房果D又係得開放式廚房,不了

訓醒未 低層先萬3蚊 其餘成萬5蚊
住青衣都知個度極唔方便啦

依家啲新樓就算兩房都係多開放式廚房

但點都好過屯天元park yaho 個抽

Same here. 其他買黎冇咩意思

巴打傾回幾多

兩房8-10萬會唔會太少？

佣金 2.5%?
即係64?
不過抽到靚no先算

八成

真係講回幾多都無用，中咗頭籌先算

其實講回佣樓價幾多%
係base on樓價原價？
定即供折左果個價？

都好難中下

佳明集團的青衣明翹匯將於本周五（1日）開售375伙，同日推出13伙招標。發展商公佈，項目由上周四起收票，至今晚8時截票，7日以來累收5,854票，以公開發售部份375伙計算，超額認購14.6倍，將於明日進行抽籤，周五分批揀樓，不設大手客時段，每人限購最多2伙。

等看連登申報結果

雖然屋苑鄰近有山坡，業主或需負責日後維修費用，考慮到山坡日後維修問題，集團已撥款3000萬作管理基金，作為維修屋苑附近山坡之用，並強調不會把維修成本轉移買家。
—-
有3000萬管理基金

做下research 你就會知道3000萬玩唔到幾多年

一間屋裝修都30萬。俾你平極300萬一年。都係夠頂10年。仲要有2年樓花期唔知計唔計落去

低層囉

仲未出

AA話傍晚出結果
大家有未？

屌 未 仲等緊 慢撚到閪

係現場?

咁知唔知維修費要交大概幾錢？每一戶去計

當500萬一年，有4百幾個單位，1個單位1萬左右一年，如果你住一房面積只有三房既3分一，當俾5000一年，一個月先400

3000萬至少收樓後6年唔洗俾，6年之後都可能換左樓

未換樓一年都係幾千，呢個仲要係九估既價錢，實際可能少好多

8xx

有結果未

邊度睇？

AA比個表我睇咗

19xx😪

排43x

最細no果張都17xx

16XX

2千幾

排3xx... 應該無晒一房?

27xx

18xx
其實會唔會有機會

唔洗去啦

目標兩房高層可能得

我既目標係一房

6xx 一房睇怕冇機

等第二輪

官網有

不嬲新樓aa最少都回9成
傻仔比aa昆左？

冇機
預左

56xx

2飛都咁後？

Cls

我137

目標幾房呀

恭喜巴打,,我8xx

另一飛都二千幾

點會買依到架

有無去過現場睇?

一房only

點都好過屯天元

見過有回足10成
跑多個quota 升職！

回下啲on9

10xx

應該買到啦巴打, 但可能高層, 5XX萬, 無晒4XX

唉我想買450

同珺龍灣比，佢係好d嘛，唔係佢好，只係對手弱。

完美既地方就唔係賣依個價錢啦
百貨應百客

Good Luck Bro

你話回到經紀袋既錢九成都唔出奇，回全部佣九成既話 AA 間公司都唔肯啦

啲盤賣曬未

好多人買2間

一飛都可以買2間?

又話垃圾盤?
咁多人入票

全清鳥

佳明集團（1271）青衣全新盤明翹匯今日開售，美聯物業住宅部行政總裁布少明表示，客人出席情況踴躍，第一輪客人出率超過8成，預計銷程理想。預計項目落成後，呎租可達逾40元水平，回報率逾3厘。

他指出用家佔入票的7成，當中年輕客更有8至9成。而投資客相對較少，只有3成右左。相信是因為是次樓盤都佔的銀碼較細。

其中一組客人擬斥1,200萬購買2伙2房的單位作投資用途。而其中亦有家庭客亦擬斥,2000多萬購買3伙單位。若樓價整體平穩，相信項目有機會沽清。

可以

回十萬佣好出奇咩？
我買4xx萬個AA都回咗10萬
唔信嘅我post 相
發展商係按百份比 比佣金AA咖
比咗10萬個客，AA都袋幾萬，未計佢可能同一時間有幾個客

好處，番ive近

你用邊間？點同佢deal?

冇入過青衣就唔好撚鳩Up啦

其實行來有分開放式 比幾多% ，一房比幾多，二房比幾多%
買之前應該就問回幾多佣，因為買新樓AA其實係無撚用的，只係拎你張票比發展商

中x

一房賣哂未？

清曬啦

由佳明發展的青衣明翹匯今早首輪發售375伙，綜合市場消息指，截至正午12時，暫錄約88伙獲認購。

市場消息指，有大手客斥逾2400萬購入3伙，分布於2A座的17至19樓B室，全屬3房戶。

此外，頭籌買家斥資約1200萬購入2座低層C室及2A座低層C室，買家為區內客，購入作自用及投資用途。

未賣曬 但排到1700 都唔知有冇貨尾汁下

5:00登記？

邊可能咁快賣哂 點快都要5-6點先沽清

票排17xx
一陣收工去睇下

2房情況呢?

等執雞
好多返工冇到

依家嗌到幾多號？
71x諗緊去唔去 target一房

佢咪講緊經紀袋啲錢囉

我都係迫到AA回8成如果再有機會，想回9成。我覺得買新樓，AA作用近乎零

去
9分鐘前
3百幾號籌

600籌 唔知一房有無機

二房都賣7成 得返啲3房

巴打現場？
知唔知450萬樓下1房仲有冇？

其實長宏幾好住,朝早繁忙時間15分鐘出到青衣站,上左狗鐵10分鐘到香港站,我都吾明連登系o米真系甘多上等人....

長宏公屋無得計喎
反 而曉峰園就唔知點都賣咁貴

曉峰園自成一國，屋苑會所配套好齊備，網球場、游泳池，應有盡有。

利申：住過10年長宏，望住對面海豪宅，曾經想買曉峰園，女友港島人，van

自膠，係「bam」

一房都就賣哂

有無最新消耗？
個AA一個鐘前果張同一個鐘後send黎果張分別係賣多咗幾間，係咁叫我出去🤡

我都係
話好多冇黎到叫我5:00登記左先

我都係，我10xx佢不斷叫我上去

都賣得幾差下

賣剩啲3房

我每分每秒用拍子機＋計時器的，白痴仔
唔係點訓練自己用盡時間
入嚟只睇日程表＋財經台啲人點輸錢

抽唔到頭300都冇人權

有兩柱一房無人買

幾多號籌？

依家仲要跟票號？

叫到700果水

仲係7xx咋？

之前7xx號籌目標一房位師兄買咗未？

買到一房 等緊手續 做樓奴鳥

有無人知發展商回幾多佣比aa

即供plan?

yes

我都係巴打你係邊
我好驚

現場有人話3.2%
我個AA話三房先有3.2
一房得2.5

8xx登記咗未有得揀😔

好似冇哂一房

AA話少量一房
兩房已清
三房三間

得返套廁果d一房

以為一早賣曬，呢個盤抵過買二手啦。近排二手業主心雄到

有無人開tg gp傾

全清

係，二手業主上晒腦叫到勁高，諗緊買一手抵d

係囉

1A座D室 一房咁貴都清哂？

1A座無乜人揀嘅？

Live
果後25間

呢批算賣得少 不過應該都冇乜剩

7點鐘

得返最後果25間

點解1A座 F 冇咩人買？

1座F大1A座F 14尺， 1座廁所開門係走廊
1A係套房，價錢接近 佢地會買晒1座先

套廁

因為係1房套
其他都唔係

2座G都係套廁

巴打update

開頭d人屌哂鬼話唔好又剩，點知清哂咁濟

1065最後

賣哂了

新樓平過二手

點會。佢開價唔算進取，恆大個盤我就真係唔明點一q清

推得少，第二水就收皮

珺瓏灣咁撚貴 仲要屯門

有冇巴打開gp傾下

搵人開啦

屯門唔緊要，仲要掃管笏

開左，大家討論下，我仲等緊簽臨約

依條link先岩

on9 到 加多少少瓏門都有得買啦。。

明明瓏門已經跌番d...又可以九按
搏升不如搏瓏門啦屌

有無人都係買左？

你老母做雞做咁耐
正正常常full pay成棟

第四張價單已出

咁都叫原價加推？

貴左1成左右

係咪多數高層同靚view？
如果係就正常啊
如果靚view/高層
賣番低層價
咁人地咪叫減價
咁都點叫原價加推

6舉例同一座今轉6樓價錢=上一輪21樓價錢

同一方向？

青衣都勉強可以，屯門除左住開果頭真係俾人呃先會買，參考資料愛琴海岸

利申：過緊收租人生

同一座同一單位同一尺數

《星島日報》佳明集團發展的青衣明翹匯日前首輪沽清後，昨晚突擊加推第4號價單共138伙， *折實平均呎價約15978元，撇除樓層及景觀因素，發展商強調該批單位屬原價加推。*

是次加推的單位，價單售價介乎595.3萬至1228.9萬，呎價18350至22408元，維持最多21%折扣優惠， *折實售價約470.3萬至970.8萬，折實呎價14497至17702元，折實平均呎價約15978元，較上一張價單折實均價15847元，高約0.8%，* 對比首批單位折實均價14813元，則高約7.9%。入場單位為2座2樓H室面積303方呎，折實售價約470.3萬，折實呎價約15522元。

《文匯報》佳明集團旗下青衣明翹匯昨晚原價加推138伙，實用面積299至586方呎，包括一房至三房戶，售價由 595.3 萬至 1,228.9 萬元，折實價由 470.3萬至 970.8萬元。 *若選用「建築期付款計劃」計算，折實 800萬元以下單位有111個，佔推出單位數目逾 80%。*

佳明集團營業及市務總監顏景鳳表示， *該盤前日以價單發售375 伙全數沽清，當中約有 30%買家選用「以建築期付款計劃」。* 由於向隅者眾，昨日加推價單第 4 號共 138 伙，折實平均呎價15,978元，撇除樓層及景觀因素，該批單位屬原價加推。

咁貴無人會要啦
利申: 有一房揀但最後無揀

咁貴
不了

哇貴咗好多

貴左成1000蚊呎
抽唔到頭50 棄game

一房貴左好多 全部都山, 無咩景觀問題

最低層貴左成40萬，點樣原價法

2A 30D 上一次有賣今次又有但貴左30萬

2A 30E 637萬 第三張價單
2A 30D 668萬 第四張

二座c單位同一座c單位，同層加左600000

頭50可以簡乜?

起碼簡到16000蚊呎樓下
抽到再諗
依家頭籌等於第一輪最貴果堆

3 房都係open kitchen

心理上感覺好差

開心價

樓價完全解釋 到點解香港仲未有罷工同內戰

去少一次日本都儲到啦

無市民要啫 有錢佬照買囉 唔買點維持個「剛求需求」局面 ?

股市都話勉強解釋到,
因為恆指蝗企佔大多數, 而政治事件只係喺香港發生, 對蝗企根本無乜影響

樓價先係「香港經濟既指標」

香港樓價已經唔係常理可以解釋到
一日失業率同埋租值唔大跌個樓價都係硬過鐵
啲業主唔賣咪放租囉
香港人買樓概念根深蒂固
你問下啲人中咗六合彩會做乜 一定答你買樓而唔係環球旅行

信我, 樓價必須有下行既跡象
場運動先會見到「勝利」既曙光

長期攬炒本土經濟 係現時見到唯一可行方法 但要考驗耐性同韌性

第一水揀果陣得返一房套廁無要，諗住等復活
依家睇咗價單，原價？！

其實如果好介意套廁，道門可以改另一面牆，佢兩邊都唔係主力牆，扑得

但廁所道門轉唔到 俾開廚頂左一門 只可係房入面開門

向山好似係墳景🤔

改唔到
㕑柜頂住

新盤明翹匯連環加推

事實上，過去兩日市場錄逾210宗新盤成交，較對上一周增約八成。有發展商伺機加推單位，佳明集團控股（01271）青衣明翹匯昨加推第5號價單，涉及141伙，折實平均呎價16,925元，連同過去周六推出第4號價單，兩日合共加推279伙，平均呎價16,691元。由於新推出單位較高層及景觀較佳，相比第3號價單加價約5.3%。扣除折扣後售價800萬港元以下單位有192個，佔兩批單位數目約69%。

另外，項目昨連錄4宗招標成交，全數為實用面積755方呎三房連套房單位，總成交金額逾4,800萬元，最高價單位為第2A座29樓A室，成交價1,393萬元，呎價18,453元，創出項目銷售至今最高成交價。

一開波果陣13000至14000蚊呎
依家推到16700
投標價去到18453
做咩鳩 玩到爛曬

一向都係賣哂加價

加咁多d人仲會買係乜思維？
係愛定係責任？

已安排退票

最平個d只係最底層

睇黎今轉小左好多人
發展商同AA 開始要用d屎橋

咩屎橋?
我都估今次未必1Q清到, Anyway 如果連續2Q 清, 會唔會反影發展商傻仔開價太低呢?

佢個集團又唔係多貨 樓花期又長 唔洗下下沽清

揾親人入多份飛
到時轉名

今次價單300呎 1房 500萬
真係周偏貴

貴左成2成
貢貴 畢了

冇乜水位兼比人恥笑
不了

太貴完

依家可以退票未?

退左未

個agent話發展商未安排

睇返GOOGLE MAP.
其實好少樓會起到咁近個斜坡.
已經唔係錢唔錢. 就算定期修葺真係百份百安全?
近年咁多極端天氣, 住得入去真係搵命博

佢得3000 萬 可以捱到幾年？

不過佢個網有寫15號先可以退

之後起碼再要等3個星期

冇睇到原來聽日抽籤
上次啲票自動續
依家又5000幾票
不過今次抽到頭籌都要諗下先

上次5600票，減左350票左右，其他自動復活已經5000票，實際上根本極少新票

貴咁多 又長樓花 買左好似傻仔
兩lot貨冇大區別貴1～3%仲得
貴9%

隔離就青大

抽成點？
無聲氣?

新樓全部都係咁
再下一輪再貴啲

4張都過千 不了

排500尾 點睇

頭輪1千先賣
可以入去博下, 仲有岩既單位先買晒, 冇就走人

值唔值得入市

想住青衣既入, 你睇下D 30年樓翠怡青怡300幾尺都600萬, 美景都500幾 , 咁樣比呢個盤加左價都唔算太貴, 但要忍到樓花長2年

住其他區都得既就可以再等下既

美景花園
MAYFAIR GARDENS
10座 低層 E室
青衣 細山路2-16號
售
$528萬
實用
432呎
$12,222/呎
建築
532呎
$9,925/呎
成交日期
01/11/2019
樓齡
37年

目標係1房 想問望山係咪會望墳？佢後面條行山徑叫三支香

21xx🤡
AA叫咗唔使去

上網睇D航拍片唔太覺有, 你可以youtube search 下

同埋如果有買低層就實望唔到, 佢1房向山, 高低層景觀未必差太遠, 低層都唔似向路咁會吵

6000張2000幾就唔洗去
睇黎AA估2000票內會一Q清

明翹匯上一輪之後其他新盤都好淡下
咁有信心清曬?
今次都貴左1成

藍澄灣 488尺
～12,000/尺
15年樓齡
點解都咁多人買明翹匯？

頭一輪個價單會簡明翹匯
但依家明翹匯冇咁抵諗
藍澄灣係平 但個位仲衰

藍澄灣好多隱藏問題

明翹匯起碼叫靜
藍澄灣夠曬嘈 好多酒店 又近碼頭

我個AA 值頭冇揾我

因為酒店附近 太多大陸人同你爭車/食飯/商場

依家先揾我話500頭
係咪冇人去先比我?

我900，AA已經話一定有得揀
但見到一房5球咁貴，我都唔夠錢買喇

好難諗
1房冇乜水位又驚第時難賣換樓

諗唔透

樓下乜9 都冇 你真係要好熟個頭先敢買
得少量位置單位係可接受
你睇佢同美景有價差就知
黎緊隔離起綠置居 該居人口再升一升

住過一晚果邊d酒店。都唔係好頂得順

每晚嘈到死

有冇明翹匯實況 唔知會唔會好冷清

9點半情況

實一q清啦。香港人搶樓去到瘋狂地步

叫到第幾號籌？

AA 11點40分話111

仆街比人搶曬d 1房

今轉真係抵咩

睇唔透

多青衣分支家庭支持掛

隔離有i大 正

第一水價單買左，我都覺得有少少貴。今水加咁多，都清晒。真係都唔俾

低層一房已完

[img]htt一ps://

13:00
排到459

5xx號籌，好彩冇去，剩返一房成萬八蚊一尺

新價單平均一房幾錢呎？

今轉抽3xx 無去到 都唔抵

買左
18000尺

18000
而家其他區大把選擇
又有九成按
唔抵

幾多呎啊？真係有啲貴wo

299尺一房
博通漲升同2022年斷層

加到萬七八蚊 二手大把選擇啦 洗乜買佢

請問附近邊度有新樓或幾年樓推介係萬七八？

如果係青衣就應該冇

想問請曬未?

唔知
貴就貴d
望就望高層應該開楊d

幾貴都有人買唔使同發展商擔心

巴打 18000蚊呎係咪已經79折左?

萬8蚊呎買青衣山邊
加埋山坡保養費
真係唔知講咩好

利申：屋企人第一轉買左

高層接近萬九蚊呎，點買

我81 折

博幾年後宏安山頂個仆街盤開二萬三四

買左既朋友有福了

睇離果1800萬應該都頂唔到3年

咁屎架

冧咗？

細價樓係呎價貴啲既

咁都去到
七成
勁

樓市交投回暖，佳明集團青衣新盤明翹匯，首推375伙公開發售一日沽清，發展商乘勝追擊，今日發售292伙，整批一折實提價約5.3%。雖然加幅大，但市場反應熱烈，市場消息指，截止晚上8時，項目目前售出過203伙，佔是次發售近七成。至今累售586伙，短短一周佔已推售單位680逾85% 。

1q清唔到
死得

貴咁多仲賣得咁好，點死得？

係我死得
無人好似我咁傻去接貨

排1000幾 aa都冇搵我

你唔揾佢？
你目標一房?
聽日映日灣有貸尾可以去睇睇

今晚第一次睇到明翹匯個電視廣告

冧鋼架?

佢地基els既設計好似真係咁

但我睇其他新聞唔係咁既樣

打算買2房
但依家要700幾萬 失曬預算

上星期去過現場 唔係咁架啵...

700幾萬2房新樓算平啦

想問下準業主們 你地aa回左幾多%佣？

回到呢個數，一定無

人心不足蛇吞象

第一次 咩都唔卜日

第一次咩都唔識

大家收到退票未？